# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-09-06 16:42+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2016-09-11 23:29+0200\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"X-Generator: Poedit 1.8.9\n"

#: survey_i18n/models.py:52
msgid "Overall, how satisfied are you with life as a whole these days?"
msgstr "최근 당신은 당신의 삶의 대하여 전반적으로 얼마나 만족하십니까?"

#: survey_i18n/models.py:55
msgid "0 - Not at all satisfied"
msgstr "0 - 전혀 만족스럽지 않다 "

#: survey_i18n/models.py:65
msgid "10 - Completely satisfied"
msgstr "10 - 매우 만족스럽다"

#: survey_i18n/models.py:66 survey_i18n/models.py:87 survey_i18n/models.py:108
#: survey_i18n/models.py:129 survey_i18n/models.py:150 survey_i18n/models.py:171
#: survey_i18n/models.py:198 survey_i18n/models.py:219 survey_i18n/models.py:242
#: survey_i18n/models.py:263 survey_i18n/models.py:285 survey_i18n/models.py:305
#: survey_i18n/models.py:325 survey_i18n/models.py:345 survey_i18n/models.py:365
#: survey_i18n/models.py:385 survey_i18n/models.py:405 survey_i18n/models.py:418
#: survey_i18n/models.py:450 survey_i18n/models.py:470 survey_i18n/models.py:490
#: survey_i18n/models.py:510 survey_i18n/models.py:530 survey_i18n/models.py:550
#: survey_i18n/models.py:570 survey_i18n/models.py:591 survey_i18n/models.py:611
#: survey_i18n/models.py:632 survey_i18n/models.py:652 survey_i18n/models.py:673
#: survey_i18n/models.py:790 survey_i18n/models.py:823 survey_i18n/models.py:836
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:43
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:80
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10B.html:26
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10B.html:35
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10D.html:26 survey_i18n/views.py:318
#: survey_i18n/views.py:348
msgid "Don't know"
msgstr "모르겠다 "

#: survey_i18n/models.py:73
msgid ""
"Generally speaking, would you say that most people can be trusted, or that you "
"can't be too careful in dealing with people?"
msgstr ""
"일반적으로, 당신은 대부분의 다른 사람들을 신뢰할 만하다고 생각합니까? 혹은 항상 "
"경계해야 한다고 생각합니까?"

#: survey_i18n/models.py:76
msgid "0 -You can't be too careful"
msgstr "0 - 항상 경계한다"

#: survey_i18n/models.py:86
msgid "10 - Most people can be trusted"
msgstr "10 - 대부분의 사람들을 신뢰한다"

#: survey_i18n/models.py:94
msgid ""
"How do you see yourself: are you generally a person who is fully prepared to "
"take risks or do you try to avoid taking risks?"
msgstr ""
"당신은 일반적으로 위험을 기꺼이 감수하는 편입니까? 혹은 위험을 피하는 편입니까?"

#: survey_i18n/models.py:97
msgid "0 - Completely unwilling to take risks"
msgstr "0 - 전혀 위험을 감수하고 싶지 않다"

#: survey_i18n/models.py:107
msgid "10 - Very willing to take risks"
msgstr "10 - 기꺼이 위험을 감수할 것이다"

#: survey_i18n/models.py:115
msgid ""
"How willing are you to punish someone who treats you unfairly, even if there may "
"be costs for you?"
msgstr ""
"당신은 대가를 지불하고서라도 당신을 불공평하게 대하는 사람을, 얼마나 처벌할 의향"
"이 있으십니까?"

#: survey_i18n/models.py:118 survey_i18n/models.py:139 survey_i18n/models.py:160
msgid "0 - Completely unwilling to do so"
msgstr "0 - 그럴 의향이 전혀 없다"

#: survey_i18n/models.py:128 survey_i18n/models.py:149 survey_i18n/models.py:170
msgid "10 - Very willing to do so"
msgstr "10 - 매우 그럴 의향이 있다"

#: survey_i18n/models.py:136
msgid ""
"How willing are you to punish someone who treats others unfairly, even if there "
"may be costs for you?"
msgstr ""
"당신은 대가를 지불하고서라도 다른 사람들을 불공평하게 대하는 사람을, 얼마나 처벌"
"할 의향이 있으십니까?"

#: survey_i18n/models.py:157
msgid ""
"How willing are you to give to good causes without expecting anything in return? "
msgstr ""
"당신은 보상으로 그 어떤 것도 바라지 않고 선의를 제공할 의향이 얼마나 있으십니까?"

#: survey_i18n/models.py:184
msgid "When someone does me a favour I am willing to return it."
msgstr "누군가가 나에게 호의를 베풀면, 나는 그에 보답할 의향이 있다."

#: survey_i18n/models.py:187 survey_i18n/models.py:208 survey_i18n/models.py:439
#: survey_i18n/models.py:779
msgid "0 - Does not describe me at all"
msgstr "0 - 나는 전혀 그런 사람이 아니다."

#: survey_i18n/models.py:197 survey_i18n/models.py:218 survey_i18n/models.py:449
#: survey_i18n/models.py:789
msgid "10 - Describes me perfectly"
msgstr "10 - 나는 완벽하게 그런 사람이다."

#: survey_i18n/models.py:205
msgid ""
"If I am treated very unjustly, I will take revenge     at the first occasion, "
"even if there is a cost to do so."
msgstr ""
"만약 내가 부당하게 대우받는다면, 나는 대가를 지불하고서라도 곧바로 보복할 것이다."

#: survey_i18n/models.py:228
msgid ""
"Would you say that most of the time people are only     looking out for "
"themselves or that they mostly try to help each other?"
msgstr ""
"당신은 사람들이 오직 자신의 이익만 챙기는 편이라 생각하십니까? 혹은 대부분 서로 "
"도우려 노력하는 편이라 생각하십니까?"

#: survey_i18n/models.py:231
msgid "0 - People are only looking out for themselves "
msgstr "0 - 사람들은 오직 자신의 이만을 챙긴다"

#: survey_i18n/models.py:241
msgid "10 - People mostly try to help each other"
msgstr "10 -사람들은 대부분 서로를 도우려 노력한다  "

#: survey_i18n/models.py:249
msgid ""
"Do you think most people would try to take advantage     of you if they got a "
"chance, or would they try to be fair?"
msgstr ""
"당신은 대부분의 사람들이 기회가 있다면 당신을 이용하려 할 것이라 생각하십니까? 혹"
"은 공정하려 노력할 것이라 생각하십니까?"

#: survey_i18n/models.py:252
msgid "0 - Most people would try to take advantage of me"
msgstr "0 - 대부분 나를 이용하려 한다 "

#: survey_i18n/models.py:262
msgid "10 - Most people would try to be fair"
msgstr "10 - 대부분 공정하려 노력한다 "

#: survey_i18n/models.py:270
msgid ""
"Can you tell us whether you think the following     action can always be "
"justified, never be justified, or something in     between"
msgstr ""
"다음의 행동이 항상 정당화 될 수 있는지, 절대 정당화될 수 없는지, 혹은 양쪽 모두 "
"어느 정도 가능한다고 생각하시는지에 대하여 응답해주세요:"

#: survey_i18n/models.py:274
msgid "0 - This action is never wrong"
msgstr "0 - 이 행동은 절대 잘못되지 않았다"

#: survey_i18n/models.py:284
msgid "10 - This action is always wrong"
msgstr "10 - 이 행동은 언제나 잘못되었다"

#: survey_i18n/models.py:292
msgid "Your family:"
msgstr "당신의 가족:"

#: survey_i18n/models.py:294 survey_i18n/models.py:314 survey_i18n/models.py:334
#: survey_i18n/models.py:354 survey_i18n/models.py:374 survey_i18n/models.py:394
#: survey_i18n/models.py:459 survey_i18n/models.py:479 survey_i18n/models.py:499
#: survey_i18n/models.py:519 survey_i18n/models.py:539 survey_i18n/models.py:559
msgid "0 - I don't trust them at all"
msgstr "0 - 전혀 신뢰할 수 없다 "

#: survey_i18n/models.py:304 survey_i18n/models.py:324 survey_i18n/models.py:344
#: survey_i18n/models.py:364 survey_i18n/models.py:384 survey_i18n/models.py:404
#: survey_i18n/models.py:469 survey_i18n/models.py:489 survey_i18n/models.py:509
#: survey_i18n/models.py:529 survey_i18n/models.py:549 survey_i18n/models.py:569
msgid "10 - I fully trust them"
msgstr "10 - 매우 신뢰한다 "

#: survey_i18n/models.py:312
msgid "People in your neighbourhood:"
msgstr "이웃:"

#: survey_i18n/models.py:332
msgid "People you know personally:"
msgstr "지인:"

#: survey_i18n/models.py:352
msgid "People you meet for the first time:"
msgstr "처음 만난 사람:"

#: survey_i18n/models.py:372
msgid "People of another religion:"
msgstr "다른 종교를 가진 사람"

#: survey_i18n/models.py:392
msgid "People of another nationality:"
msgstr "다른 국적 사람"

#: survey_i18n/models.py:412
msgid ""
"If you lost a wallet or a purse that contained items of great value to you, and "
"it was found by a stranger, do you think it would be returned with its contents, "
"or not?"
msgstr ""
"당신이 귀중품이 담긴 지갑을 잃어버렸을 때, 누군가가 그것을 발견한다고 가정합시"
"다. 당신은 귀중품이 그대로 담긴 지갑을 찾을 수 있을 것이라 생각하십니까?"

#: survey_i18n/models.py:416 survey_i18n/models.py:428 survey_i18n/models.py:870
msgid "Yes"
msgstr "예 "

#: survey_i18n/models.py:417 survey_i18n/models.py:429 survey_i18n/models.py:871
msgid "No"
msgstr "아니오 "

#: survey_i18n/models.py:425
msgid "Did you vote in the last national election?"
msgstr "당신은 지난 총선에서 투표를 하셨습니까?"

#: survey_i18n/models.py:430
msgid "I could not vote"
msgstr "투표하지 않았다 "

#: survey_i18n/models.py:437
msgid "I am good at math."
msgstr "나는 수학을 잘 한다."

#: survey_i18n/models.py:457
msgid "Your government:"
msgstr "당신의 정부:"

#: survey_i18n/models.py:477
msgid "The parliament:"
msgstr "국회:"

#: survey_i18n/models.py:497
msgid "The judicial system:"
msgstr "사법제도:"

#: survey_i18n/models.py:517
msgid "The media:"
msgstr "언론매체:"

#: survey_i18n/models.py:537
msgid "Financial Institutions (e.g. banks):"
msgstr "금융 기관 (예: 은행):"

#: survey_i18n/models.py:557
msgid "The police:"
msgstr "경찰:"

#: survey_i18n/models.py:577
msgid "Public institutions deliver public services in the best possible way."
msgstr "공공 기관들은 최선을 다해 가능한 방법으로 공공 서비스를 제공한다."

#: survey_i18n/models.py:580 survey_i18n/models.py:600 survey_i18n/models.py:621
#: survey_i18n/models.py:641 survey_i18n/models.py:662
msgid "0 - I don't agree at all"
msgstr "0 - 전혀 동의하지 않는다 "

#: survey_i18n/models.py:590 survey_i18n/models.py:610 survey_i18n/models.py:631
#: survey_i18n/models.py:651 survey_i18n/models.py:672
msgid "10 - I fully agree"
msgstr "10 - 전적으로 동의한다 "

#: survey_i18n/models.py:598
msgid "Public institutions pursue long term objectives."
msgstr "공공 기관들은 장기적인 업무 목표를 추구한다.  "

#: survey_i18n/models.py:618
msgid ""
"People working in public institutions behave according to ethical standards "
"aimed at avoiding corruption."
msgstr "공공 기관 근무자들은 부패를 막는 윤리적 기준에 따라서 행동한다. "

#: survey_i18n/models.py:639
msgid "Public institutions are transparent."
msgstr "공공 기관들은 투명하게 운영된다."

#: survey_i18n/models.py:659
msgid ""
"Public institutions treat all citizens fairly regardless of their gender, race, "
"age or economic condition equally."
msgstr ""
"공공 기관들은 시민들의 성별, 인종, 나이 또는 경제적 지위와 관계 없이 모든 시민들"
"을 공정하게 대우한다."

#: survey_i18n/models.py:680
msgid "What is your date of birth?"
msgstr "당신의 생년월일은 언제입니까?"

#: survey_i18n/models.py:686
msgid "Male"
msgstr "남성"

#: survey_i18n/models.py:686
msgid "Female"
msgstr "여성 "

#: survey_i18n/models.py:686 survey_i18n/models.py:883 survey_i18n/models.py:894
msgid "Other"
msgstr "그 외 "

#: survey_i18n/models.py:687
msgid "What is your gender?"
msgstr "당신의 성별은 무엇입니까?"

#: survey_i18n/models.py:696
msgid "How many people live in your household (including yourself)?"
msgstr "당신을 포함하여 당신과 함께 살고 있는 가족 구성원은 총 몇 명입니까?"

#: survey_i18n/models.py:720
msgid "In which country were you born?"
msgstr "출생 국가는 어디입니까? "

#: survey_i18n/models.py:724
msgid "I was born here"
msgstr "나는 이곳에서 태어났다 "

#: survey_i18n/models.py:731
msgid "Do you live in a:"
msgstr "당신이 사는 곳은:"

#: survey_i18n/models.py:733
msgid "Large Metropolitan area (More than 1,5 million inhabitants)"
msgstr "광역 대도시권 (거주자 1백 5십만명 이상)"

#: survey_i18n/models.py:735
msgid "Medium-sized metropolitan area (500.000 to 1,5 million inhabitants)"
msgstr "중간 크기의 대도시권 (거주자 5십만명 이상 - 1백 5십만명 미만)"

#: survey_i18n/models.py:737
msgid "  Small metropolitan area (200.000 to 500.000 inhabitants)"
msgstr "작은 대도시권 (거주자 2십만명 이상 - 5십만명 미만)"

#: survey_i18n/models.py:739
msgid "Town (50.000 to 200.000 inhabitants)"
msgstr "소도시 (거주자 5만명 이상 - 2십만명 미만)"

msgid "Did you or your household save any money in the previous year?"
msgstr ""

#: survey_i18n/models.py:740
msgid "Village (Less than 50.000 inhabitants)"
msgstr "마을 (거주자 5만명 미만)"

#: survey_i18n/models.py:741
msgid "Rural area"
msgstr "시골 지역"

#: survey_i18n/models.py:750
msgid "Which of these best describes your situation?"
msgstr "현재 귀하의 상황을 가장 잘 설명하는 보기는 무엇입니까?"

#: survey_i18n/models.py:752
msgid "At work as an employee"
msgstr "직장인(회사원)이다"

#: survey_i18n/models.py:753
msgid "Employer/self-employed"
msgstr "고용주/개인 사업자이다"

#: survey_i18n/models.py:754
msgid "Unemployed"
msgstr "실직 상태이다"

#: survey_i18n/models.py:756
msgid "Outside the labour force (e.g. homemaker, student, retired, unable to work)"
msgstr "노동 인구가 아니다. (예: 주부, 학생, 은퇴자, 일할 수 없는 상태)"

#: survey_i18n/models.py:763
msgid "Do you work in the...?"
msgstr "귀하의 근무지는? "

#: survey_i18n/models.py:765
msgid "Central, regional or local government administration"
msgstr "중앙, 지역 또는 지방 행정 부문 "

#: survey_i18n/models.py:767
msgid "Public sector, other"
msgstr "공공 부문 "

#: survey_i18n/models.py:768
msgid "Private (for profit) sector"
msgstr "영리 목적의 사기업 또는 사적 부문"

#: survey_i18n/models.py:769
msgid "Not for profit sector"
msgstr "비영리 부문"

#: survey_i18n/models.py:770
msgid "Not applicable"
msgstr "해당 없음"

#: survey_i18n/models.py:776
msgid ""
"As long as I am not convinced otherwise, I assume that people have only the best "
"intentions."
msgstr ""
"내가 달리 설득되지 않는 한, 나는 일단 사람들이 항상 선한 의도만으로 행동한다고 생"
"각한다."

#: survey_i18n/models.py:801
msgid ""
"Just to confirm, which of these income bands corresponds best to your personal "
"income? Remember, we are asking for your individual income, after taxes have "
"been deducted."
msgstr ""
"다시 한 번 확인차, 당신의 개인 수입은 어느 소득 범위에 해당하는지 알려주십시오. "
"반드시 세금을 제한 세후 소득으로 답변해 주시기 바랍니다."

#: survey_i18n/models.py:816
msgid ""
"The other participants in the first tasks are real persons who participated in "
"the same study."
msgstr ""
"첫 번째 과제를 수행한 다른 참가자들은 나와 같은 연구에 참가한 바로 그 사람들이다."

#: survey_i18n/models.py:819 survey_i18n/models.py:832
msgid "No trust at all"
msgstr "전혀 믿지 않는다 "

#: survey_i18n/models.py:820 survey_i18n/models.py:833
msgid "Little trust"
msgstr "거의 믿지 않는다 "

#: survey_i18n/models.py:821 survey_i18n/models.py:834
msgid "Quite a bit of trust"
msgstr "꽤 믿는다 "

#: survey_i18n/models.py:822 survey_i18n/models.py:835
msgid "A lot of trust"
msgstr "확신한다."

#: survey_i18n/models.py:829
msgid ""
"My final earnings will be calculated according to the rules stated in the "
"description of the study and will be paid to me."
msgstr ""
"나의 최종 획득 금액은, 연구와 관련된 안내대로 원칙에 따라 계산될 것이며 나에게 실"
"제로 지급될 것이다"

#: survey_i18n/models.py:842
msgid ""
"At the end of this study, how would you say that you read the descriptions "
"associated with each of the sections?"
msgstr "각 섹션별로 제시된 설명들을 어떻게 읽으셨습니까?"

#: survey_i18n/models.py:845
msgid "With very little care"
msgstr "전혀 주의 깊게 읽지 않았다"

#: survey_i18n/models.py:846
msgid "With little care"
msgstr "주의 깊게 읽지 않았다"

#: survey_i18n/models.py:847
msgid "With care"
msgstr "주의 깊게 읽었다"

#: survey_i18n/models.py:848
msgid "With a lot of care"
msgstr "매우 주의 깊게 읽었다"

#: survey_i18n/models.py:849
msgid "With extreme care"
msgstr "최고로 주의 깊게 읽었다"

#: survey_i18n/models.py:855
msgid "Were you in a calm environment when you answered the questions?"
msgstr "각 문항에 응답하실 떄, 당신은 조용한 환경에 계셨습니까?"

#: survey_i18n/models.py:858
msgid "Not calm at all"
msgstr "전혀 조용하지 않았다 "

#: survey_i18n/models.py:859
msgid "Not very calm"
msgstr "별로 조용하지 않았다 "

#: survey_i18n/models.py:860
msgid "Fairly calm"
msgstr "꽤 조용했다 "

#: survey_i18n/models.py:861
msgid "Very calm"
msgstr "매우 조용했다 "

#: survey_i18n/models.py:867
msgid "Have you ever participated in another study that seemed close to this one?"
msgstr "당신은 본 연구와 비슷한 연구에 참여한 적이 있으십니까?"

#: survey_i18n/models.py:877
msgid "Which device did you take this study on?"
msgstr "어떤 기기를 사용하여 본 연구에 참가하셨습니까?"

#: survey_i18n/models.py:879
msgid "Desktop"
msgstr "데스크톱 컴퓨터"

#: survey_i18n/models.py:880
msgid "Laptop (non-touchscreen)"
msgstr "노트북 (터치스크린이 아닌 형태)"

#: survey_i18n/models.py:881
msgid "Laptop (touchscreen)"
msgstr "노트북 (터치스크린)"

#: survey_i18n/models.py:882
msgid "Tablet"
msgstr "태블릿"

#: survey_i18n/models.py:889
msgid "Which browser did you take this survey on?"
msgstr "본 연구에 참여하실 때 사용하신 브라우저는 어떤 것입니까?"

#: survey_i18n/models.py:891
msgid "Google Chrome"
msgstr "구글 크롬"

#: survey_i18n/models.py:892
msgid "Firefox"
msgstr "파이어폭스"

#: survey_i18n/models.py:893
msgid "Internet Explorer"
msgstr "인터넷 익스플로러"

#: survey_i18n/models.py:900
msgid ""
"If you have any comments about your experience taking this survey, with regard "
"to the functionality of the platform, or the content of the tasks and questions, "
"please provide us with relevant feedback:"
msgstr ""
"본 연구에 임하시는 동안 경험하신 플랫폼, 또는 주어진 과제와 질문의 내용에 관하여 "
"의견이 있으시다면 피드백을 부탁 드립니다."

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey01.html:35
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey02.html:37
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey02A.html:38
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey03.html:32
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey04.html:37
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey04A.html:38
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey04B.html:36
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey04C.html:33
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey05.html:45
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey06.html:40
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey07.html:76
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey08.html:31
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey09.html:32
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:118
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10A.html:28
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10B.html:42
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10C.html:39
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10D.html:32
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10E.html:17
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10F.html:27
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:65
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:64
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey11.html:25
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey12.html:19
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey02.html:28
msgid ""
"How willing are you to punish someone who treats <em><u>you</u></em> unfairly, "
"even if there may be costs for you?"
msgstr ""
"당신은 대가를 지불하고서라도 당신을 불공평하게 대하는 사람을 처벌할 의향이 있으십"
"니까?"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey02.html:31
msgid ""
"How willing are you to punish someone who treats <em><u>others</u></em> "
"unfairly, even if there may be costs for you?"
msgstr ""
"당신은 대가를 지불하고서라도 다른 사람을 불공평하게 대하는 사람을 처벌할 의향이 "
"있으십니까?"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey04.html:18
msgid "Please think about what you would do in the following situation:"
msgstr "다음의 상황에서 당신은 어떻게 행동하실지 생각해 주십시오:"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey04.html:22
msgid ""
"You are in an area you are not familiar with, and you realize that you lost your "
"way. You ask a stranger for directions. The stranger offers to take you to your "
"destination. Helping you costs the stranger about 20 Euro in total. However, the "
"stranger says he or she does not want any money from you. You have 6 presents "
"with you. The cheapest present costs 5 euros, the most expensive one costs 30 "
"euros. Do you give one of the presents to the stranger as a “thank-you”-gift? If "
"so, which present do you give to the stranger?"
msgstr ""
"당신은 낯선 장소에 있으며, 길을 잃었다는 사실을 알게 됐습니다. 당신은 낯선 이에"
"게 길을 물어봅니다. 그 낯선 이는 당신을 목적지까지 데려다 주겠다고 제안합니다. 당"
"신은 낯선 이에게 당신을 도와주는 대가로 약 24,000원을 지불해야 하지만, 그 낯선 이"
"는 당신에게 어떠한 돈도 받기를 원하지 않습니다. 당신은 6가지 종류의 선물을 가지"
"고 있습니다. 가장 저렴한 선물은 6,000원이고, 가장 비싼 것은 36,000원입니다. 당신"
"은 그 낯선 이에게 이 중 하나의 선물을 \"감사의 선물\"로 주시겠습니까? 만약 준다"
"면, 어떤 선물을 주시겠습니까?"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey04A.html:33
msgid ""
"Can you tell us whether you think the following action is always wrong, never "
"wrong, or something in between:"
msgstr ""
"다음의 행동이 무조건 잘못되었는지, 전혀 잘못되지 않았는지, 혹은 양쪽 모두 어느 정"
"도 가능한지에 대하여 응답하여 주십시오."

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey04A.html:34
msgid "Receiving social allowances to which you are not entitled."
msgstr "당신이 받을 자격이 없는 사회적 수당을 받는 것. "

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey04B.html:27
msgid "Could you tell us for each of these groups how much you trust them?"
msgstr "당신은 다음 각각의 그룹들을 얼마나 신뢰하십니까?"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey05.html:29
msgid ""
"How much trust do you have in the following institutions to act in the best "
"interest of society?"
msgstr ""
"당신은 사회의 최대 이익을 위한 활동을 하는 다음의 기관들에 얼마나 신뢰하십니까?"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey06.html:27
msgid "Do you agree with the following statements?"
msgstr "당신은 다음의 서술문에 대하여 동의하십니까?"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey07.html:26
msgid ""
"We will now ask you questions about your personal situation. All data is "
"anonymous and will not be shared with a third party."
msgstr ""
"지금부터 당신의 개인적인 상황에 대하여 질문하려고 합니다. 모든 데이터는 익명으로 "
"처리될 것이며 제 3자에게 공유되지 않을 것입니다."

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey07.html:34
msgid ""
"Click on all options below to show all the people who live in the same household "
"as you. <br/>You can choose as many as you need."
msgstr ""
"아래의 보기 중 당신과 현재 함께 거주하고 있는 사람들을 모두 선택해 주십시오. <br/"
"> 다수 선택도 가능합니다."

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey07.html:39
msgid "My legal husband or wife"
msgstr "법적 남편 또는 아내"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey07.html:42
msgid "My civil union partner"
msgstr "사실혼 관계에 있는 파트너"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey07.html:45
msgid "My de-facto partner, boyfriend or girlfriend"
msgstr "남자친구 또는 여자친구"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey07.html:48
msgid "My mother and/or father"
msgstr "부모님"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey07.html:51
msgid "My children"
msgstr "자녀"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey07.html:54
msgid "My brothers and/or sisters"
msgstr "형제 자매"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey07.html:57
msgid "My flatmates"
msgstr "룸메이트"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey07.html:60
msgid "Alone"
msgstr "독신"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey07.html:66
msgid "Adults (18 years or older)"
msgstr "성인 (18세 이상)"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey07.html:67
msgid "Children (younger than 18 years)"
msgstr "청소년 또는 유아 (18세 미만)"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey08.html:15
msgid "What is the highest level of education that you have completed?"
msgstr "당신의 최종 학력은 무엇입니까?"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey09.html:29
msgid "How well does the following statement describe you as a person?"
msgstr "다음의 서술문이 얼마나 당신을 잘 설명하고 있습니까? "

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:17
msgid ""
"What are all the ways that you <u>as an individual</u> got income in the last 12 "
"months ending today? <br/>Please choose the three most relevant options. <br/"
"><br/>Please do not count loans as income."
msgstr ""
"지난 1년간 당신의 개인 소득원은 무엇입니까?  <br/>가장 적합한 세 가지를 선택해 주"
"십시오.<br/>단, 대출은 수입에 포함되지 않습니다."

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:22
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:59
msgid "Salaries and wages"
msgstr "급여와 임금"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:25
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:62
msgid "Profit from self-employment or business"
msgstr "자영업 또는 개인 사업으로부터의 이익"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:28
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:65
msgid "Interest, dividends, rent, other investments"
msgstr "이자, 배당금, 전/월세, 기타 투자 수익금"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:31
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:68
msgid "Pension"
msgstr "연금"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:34
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:71
msgid "Social insurance payments, state benefits"
msgstr "사회 보험금, 국가 보조금"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:37
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:74
msgid "Other sources of income"
msgstr "기타 수입원"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:40
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:77
msgid "No source of income during that time"
msgstr "해당 기간 내에 수입원 없음"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:50
msgid ""
"Now think about the income of your household. This can be just you, or the "
"collective income of your family, your parents, or whoever you share your income "
"and expenditures with."
msgstr ""
"당신과 함께 거주하는 가족들의 소득에 대하여 생각하여 주십시오. 이에는 자기 자신, "
"또는 당신 가족의 공동 수입, 당신의 부모님, 또는 당신의 소득과 지출을 공유하는 사"
"람의 수입이 모두 포함됩니다."

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10.html:54
msgid ""
"What are the main ways that <u>your household</u> received income in the last 12 "
"months? <br/>Please choose the three most relevant options. <br/><br/>Please do "
"not count loans as income."
msgstr ""
"지난 1년간 당신과 함께 거주하고 있는 가족들의 주요 소득원에는 어떤 것들이 있습니"
"까? <br/>가장 적합한 세 가지를 선택해 주십시오.<br/>단, 대출은 수입에 포함되지 않"
"습니다."

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10A.html:13
msgid ""
"In the last 12 months, what was your total income, the income that you received "
"<u>as an individual</u>, after taxes have been deducted? (Income can come from "
"any of the sources mentioned in the previous question.)"
msgstr ""
"지난 1년 간 당신의 세후 개인 연소득은 얼마입니까? (소득은 이전의 질문에서 언급되"
"었던 모든 소득원을 포함합니다.)"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10B.html:17
msgid ""
"Just to confirm, which of these income bands corresponds best to <u>your "
"personal</u> income? Remember, we are asking for <u>your individual</u> income, "
"after taxes have been deducted."
msgstr ""
"아래 소득 범위 중 어느 범위가 세금을 제한 당신 개인 소득에 해당합니까? 반드시 세"
"후 개인 소득으로 응답하여 주십시오."

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10B.html:21
msgid "0 to 13.000.000 Won per year"
msgstr "연간 0 - 13,000,000 원"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10B.html:22
msgid "13.000.000 to 20.000.000 Won per year"
msgstr "연간 13,000,000 - 20,000,000 원"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10B.html:23
msgid "20.000.000 to 25.000.000 Won per year"
msgstr "연간 20,000,000원 - 25,000,000 원"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10B.html:24
msgid "25.000.000 to 34.000.000 Won per year"
msgstr "연간 25,000,000 원 - 34,000,000 원"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10B.html:25
msgid "34.000.000 Won or more per year"
msgstr "연간 34,000,000 원 또는 그 이상"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10B.html:30
msgid "0 to 15.000 euro per year"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10B.html:31
msgid "15.000 to 20.000 euro per year"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10B.html:32
msgid "20.000 to 25.000 euro per year"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10B.html:33
msgid "25.000 to 32.000 euro per year"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10B.html:34
msgid "32.000 euro per year or more"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10C.html:23
msgid ""
"In the last 12 months, what was the total income of <u>your household</u>, after "
"taxes have been deducted? (Income can come from any of the sources mentioned in "
"the previous question.)"
msgstr ""
"지난 1년간 당신과 함께 거주하는 가족들의 세후 소득 총액은 얼마입니까? (소득은 이"
"전의 질문에서 언급되었던 모든 소득원을 포함합니다.)"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10C.html:30
msgid "per year"
msgstr "연"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10D.html:18
msgid ""
"Just to confirm, which of these income bands corresponds best to the income of "
"your <u>entire household</u> (the people you share your income and expenditures "
"with). Remember, we are asking for the income of your <u>household</u>, after "
"taxes have been deducted."
msgstr ""
"아래 소득 범위 중 어느 범위가 당신과 함께 거주하는 가족들(당신과 소득과 지출을 공"
"유하는 사람들) 의 세후 소득에 해당합니까? 반드시 세후 개인 소득으로 응답하여 주십"
"시오."

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10D.html:21
msgid "0 to"
msgstr "0 부터"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10D.html:21
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10D.html:22
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10D.html:23
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10D.html:24
msgid "euros per year"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10D.html:25
msgid "euros or more per year"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:23
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:21
msgid "How important would you say religion is in your own life?"
msgstr "당신의 인생에서 종교는 얼마나 중요합니까?"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:26
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:24
msgid " 0 - Not important at all"
msgstr "0 - 전혀 중요하지 않다"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:27
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:25
msgid " 1"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:28
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:26
msgid " 2"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:29
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:27
msgid " 3"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:30
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:28
msgid " 4"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:31
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:29
msgid " 5"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:32
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:30
msgid " 6"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:33
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:31
msgid " 7"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:34
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:32
msgid " 8"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:35
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:33
msgid " 9"
msgstr ""

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:36
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:34
msgid " 10 - Very important"
msgstr "10 - 매우 중요하다"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:37
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:35
msgid " Don't know"
msgstr "잘 모르겠다"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:43
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:41
msgid "Are you:"
msgstr "당신의 종교를 선택해 주십시오."

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:46
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:44
msgid " Buddhist"
msgstr "불교"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:47
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:45
msgid " Protestant"
msgstr "개신교"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:48
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:46
msgid " Catholic"
msgstr "카톨릭"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:49
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:47
msgid " Confucian"
msgstr "유교"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:50
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:48
msgid " Won Buddhist"
msgstr "원불교"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:51
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:49
msgid " Other"
msgstr "그 외"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:52
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:50
msgid " Not religious"
msgstr "무교"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.bk.html:53
#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey10G.html:51
msgid " I don’t know"
msgstr "잘 모르겠다"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey11.html:15
msgid "This is the last screen, you're almost done!"
msgstr "이제 마지막 화면입니다. 과제가 거의 끝나갑니다!"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey11.html:16
msgid ""
"For information purposes, could you tell us to what extent you trusted the "
"following two statements when you made your decisions:"
msgstr ""
"당신이 의사 결정을 내릴 때, 다음 두 개의 서술문에 대하여 얼마나 신뢰하는지 응답하"
"여 주십시오:"

#: survey_i18n/templates/survey_i18n/Survey12.html:14
msgid ""
"This is the very last screen, in the following screen we will show you your "
"earnings!"
msgstr ""
"연구의 가장 마지막 화면입니다. 다음 화면에서, 당신이 획득한 금액을 알려드리겠습니"
"다!"

#: survey_i18n/views.py:50
msgid ""
"Imagine the following situation: you won 1000 euros in a lottery. Considering "
"your current situation, how much would you donate to a good cause?"
msgstr ""
"다음의 상황을 상상해 보십시오: 당신은 복권에 당첨되어 1,200,000원을 획득하셨습니"
"다. 당신의 현재 상황을 고려했을 때, 얼마 정도를 기부하시겠습니까?"

#: survey_i18n/views.py:53
msgid ""
"Imagine the following situation: you won $1000 in a lottery. Considering your "
"current situation, how much would you donate to a good cause?"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:56
msgid ""
"Imagine the following situation: you won 1.250.000 Won in a lottery. Considering "
"your current situation, how much would you donate to a good cause?"
msgstr ""
"다음의 상황을 상상해 보십시오: 당신은 복권에 당첨되어 1,250,000원을 획득하셨습니"
"다. 당신의 현재 상황을 고려했을 때, 얼마 정도를 기부하시겠습니까?"

#: survey_i18n/views.py:64 survey_i18n/views.py:311 survey_i18n/views.py:341
msgid "€"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:68 survey_i18n/views.py:312 survey_i18n/views.py:342
msgid "$"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:72 survey_i18n/views.py:313 survey_i18n/views.py:343
msgid "Won"
msgstr "원"

#: survey_i18n/views.py:103 survey_i18n/views.py:112 survey_i18n/views.py:121
msgid "no present"
msgstr "기부하지 않겠다"

#: survey_i18n/views.py:104
msgid "the present worth 5 euros"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:105
msgid "the present worth 10 euros"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:106
msgid "the present worth 15 euros"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:107
msgid "the present worth 20 euros"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:108
msgid "the present worth 25 euros"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:109
msgid "the present worth 30 euros"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:113
msgid "the present worth $5"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:114
msgid "the present worth $10"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:115
msgid "the present worth $15"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:116
msgid "the present worth $20"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:117
msgid "the present worth $25"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:118
msgid "the present worth $30"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:122
msgid "the present worth 5.000 Won"
msgstr "5,000원 상당의 선물"

#: survey_i18n/views.py:123
msgid "the present worth 10.000 Won"
msgstr "10,000원 상당의 선물"

#: survey_i18n/views.py:124
msgid "the present worth 15.000 Won"
msgstr "15,000원 상당의 선물"

#: survey_i18n/views.py:125
msgid "the present worth 20.000 Won"
msgstr "20,000원 상당의 선물"

#: survey_i18n/views.py:126
msgid "the present worth 25.000 Won"
msgstr "25,000원 상당의 선물"

#: survey_i18n/views.py:127
msgid "the present worth 30.000 Won"
msgstr "30,000원 상당의 선물"

#: survey_i18n/views.py:186
msgid ""
"When answering the following questions, please think about French institutions."
msgstr "다음 질문에 응답하 때, 프랑스 제도에 관해 생각해 십시오."

#: survey_i18n/views.py:187
msgid ""
"When answering the following questions, please think about the US institutions."
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:188
msgid ""
"When answering the following questions, please think about Korean institutions."
msgstr "다음 질문에 응답하실 때, 한국의 제도에 관해 생각해 십시오."

#: survey_i18n/views.py:225
msgid "In what year did you arrive in France?"
msgstr "당신은 몇 년도에 프랑스에 오셨습니까?"

#: survey_i18n/views.py:226
msgid "In what year did you arrive in the US?"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:227
msgid "In what year did you arrive in Korea?"
msgstr "당신은 몇 년도에 한국에 오셨습니까?"

#: survey_i18n/views.py:246
msgid "Aucun diplôme"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:247
msgid "Brevet des collèges"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:248
msgid "CAP BEP ou équivalent"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:249
msgid "Baccalauréat"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:250
msgid "Diplômé du supérieur court (BTS, DUT, etc.)"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:251
msgid "Licence (Bac + 3)"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:252
msgid "Master (Bac + 5) ou Doctorat"
msgstr ""

#: survey_i18n/views.py:255 survey_i18n/views.py:264
msgid "Less than high school"
msgstr "고졸 이하 "

#: survey_i18n/views.py:256 survey_i18n/views.py:265
msgid "High school"
msgstr "고졸"

#: survey_i18n/views.py:257 survey_i18n/views.py:266
msgid "Some college"
msgstr "2년제 전문대 졸업"

#: survey_i18n/views.py:258 survey_i18n/views.py:267
msgid ""
"Diploma, trades certificate or other post school qualification other than "
"university"
msgstr "대학을 제외한 기타 전문 교육 기관 졸업"

#: survey_i18n/views.py:259 survey_i18n/views.py:268
msgid "Undergraduate degree (e.g. BA, BS)"
msgstr "4년제 대학 졸업"

#: survey_i18n/views.py:260 survey_i18n/views.py:269
msgid "Post-graduate degree"
msgstr "대학원 졸업"
